
\section{Rökfylki ('zero-one matrix', 'boolean matrix')}
\begin{quote}

Öll stök í rökfylki eru rökbreytur sem hafa tvö gildi, 1 og 0 (True / False). 

Ef {$ A = [a_{ij}]$} og {$ B = [b_{ij}]$} eru bæði m$\times$n fylki (jafnstór), þá er hægt að framkvæma eftirfarandi aðgerð
{$$ A \vee B = [c_{ij}] \text{ þar sem } c_{ij} = a_{ij} \vee b_{ij}$$}


\begin{center}
\begin{tabular}{l | l}
	$1 \land 1 = 1$ & $1 \vee 1 = 1$ \\
	$1 \land 0 = 0$ & $1 \vee 0 = 1$ \\
	$0 \land 1 = 0$ & $0 \vee 1 = 1$ \\
	$0 \land 0 = 0$ & $0 \vee 0 = 0$
\end{tabular}
\end{center}
\begin{example}{•}{}
\[
\text{Eðun }
\begin{bmatrix}
	1 & 0 \\ 1 & 1 \\ 0 & 0
\end{bmatrix}
\vee
\begin{bmatrix}
	0 & 1 \\ 1 & 0 \\ 1 & 0
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
	1 \vee 0 & 0 \vee 1 \\
	1 \vee 1 & 1 \vee 0 \\
	0 \vee 1 & 0 \vee 0 
\end{bmatrix}
= 
\begin{bmatrix}
	1 & 1 \\ 1 & 1 \\ 1 & 0
\end{bmatrix}
\]
\[
\text{Ogun }
\begin{bmatrix}
	1 & 0 \\ 1 & 1 \\ 0 & 0
\end{bmatrix}
\land
\begin{bmatrix}
	0 & 1 \\ 1 & 0 \\ 1 & 0
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
	1 \land 0 & 0 \land 1 \\
	1 \land 1 & 1 \land 0 \\
	0 \land 1 & 0 \land 0
\end{bmatrix}
= 
\begin{bmatrix}
	0 & 0 \\
	1 & 0 \\
	0 & 0
\end{bmatrix}
\]
\end{example}
\end{quote}

\subsection{Margföldun rökfylkja ('boolean product')}
\begin{quote}

\begin{definition}[Margföldun rökfylkja]
Margföldun á milli rökfylkja er táknum með {$\odot$}. Ef við höfum eftirfarandi fylki

\begin{enumerate}[ ]
	\item {$ A = [ a_{ij}]$} er \textit{m$\times$k} rökfylki
	\item {$ B = [b_{ij}]$} er \textit{k$\times$n} rökfylki
	\item {$ C = A \odot B $} verður þá að \textit{m$\times$n} rökfylki.
	\item þar sem {$c_{i1} = (a_{1j} \land b_{1j}) \vee (a_{i2} \land b_{2j}) \vee ... \vee (a_{ik} \land b_{kj})$} 
	\\þ.e. það sem hefði verið margföldun milli staka í venjulegum fylkum er nú {$\land$} og samlagningin er nú orðin {$\vee$}.
\end{enumerate}
\end{definition}
\end{quote}

\subsection{Veldi rökfylkja ('boolean power')}
\begin{quote}
\begin{definition}[Veldi rökfylkja]

Ef A er rökfylki af stærð n$\times$n (ferningsfylki) þá er hægt að skilgreina veldi af A.

{$ A^{[0]} = I_n$} 

{$ A^{[r]} = \underbrace{A \odot A \odot ... \odot A}_\text{r þættir} $}
\end{definition}
\begin{example}{•}{}
\begin{small}
\[
A = 
\begin{bmatrix}
	1 & 1 \\ 1 & 0
\end{bmatrix}
, A^{[0]} = I_2
\begin{bmatrix}
	1 & 0 \\ 0 & 1
\end{bmatrix}
, A^{[1]} = A
\]
\[
A^{[2]} =
\begin{bmatrix}
	1 & 1 \\ 1 & 0
\end{bmatrix}
\odot
\begin{bmatrix}
	1 & 1 \\ 1 & 0
\end{bmatrix} 
=
\begin{bmatrix}
	(1 \land 1) \vee (1 \land 1) & (1 \land 1) \vee (1 \land 0) \\
	(1 \land 1) \vee (0 \land 1) & (1 \land 1) \vee (0 \land 0)
\end{bmatrix}
= 
\begin{bmatrix}
	1 \vee 1 & 1 \vee 0 \\ 1 \vee 0 & 1 \vee 0
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
	1 & 1 \\ 1 & 1
\end{bmatrix}
\]
\end{small}
\end{example}

\end{quote}